淺藍屋企人? 有辦法!

通常D大人 (i.e. 我呀爸呀媽) 好鐘意睇D "專家" 講嘅嘢, 有個page專搵專家講 "公義" "道德"! Send俾佢地, 慢慢導佢地淺藍有用嘅....... 深藍就算吧啦.......
佢地今日有Q&A環節講"道德", 叫呀爸呀媽"玩":
假如你的妻子患了一種罕有的疾病，瀕臨死亡，唯一的希望是一個科學家剛發明的藥物， 但是價格高昂。這種藥物的成本只是$2,000，但科學家卻要賣$200,000，而你舉家只能拿出$100,000。終於，你決定把所有錢都給了科學家，然而科學家還是拒絕了，說：「不，是我發明這藥的，我要利用這藥去賺大錢。」你請求能否以後再支付餘下的，卻仍遭到科學家的拒絕。絕望中，你開始考慮偷藥。
你會選擇去偷嗎？
原因是什麼？

假如你的妻子患了一種罕有的疾病，瀕臨死亡，唯一的希望是一個科學家剛發明的藥物， 但是價格高昂。這種藥物的成本只是$2,000，但科學家卻要賣$200,000，而你舉家只能拿出$100,000。終於，你決定把所有錢都給了科學家，然而科學家還是拒絕了，說：「不，是我發明這藥的，我要利用這藥去賺大錢。」你請求能否以後再支付餘下的，卻仍遭到科學家的拒絕。絕望中，你開始考慮偷藥。

偷唔偷？

我呀爸呀媽淺藍

我覺得work

我搵好多心理學嘢比呀爸呀媽睇

假如你的妻子患了一種罕有的疾病，瀕臨死亡，唯一的希望是一個科學家剛發明的藥物， 但是價格高昂。這種藥物的成本只是$2,000，但科學家卻要賣$200,000，而你舉家只能拿出$100,000。終於，你決定把所有錢都給了科學家，然而科學家還是拒絕了，說：「不，是我發明這藥的，我要利用這藥去賺大錢。」你請求能否以後再支付餘下的，卻仍遭到科學家的拒絕。絕望中，你開始考慮偷藥。
呀爸, 你偷唔偷？

假如你的妻子患了一種罕有的疾病，瀕臨死亡，唯一的希望是一個科學家剛發明的藥物， 但是價格高昂。這種藥物的成本只是$2,000，但科學家卻要賣$200,000，而你舉家只能拿出$100,000。終於，你決定把所有錢都給了科學家，然而科學家還是拒絕了，說：「不，是我發明這藥的，我要利用這藥去賺大錢。」你請求能否以後再支付餘下的，卻仍遭到科學家的拒絕。絕望中，你開始考慮偷藥。
呀媽, 你偷唔偷？